《人民日報》轟豆瓣予《長城》《擺渡人》低評分 斥惡評破壞電影業生態

黨媒《人民日報》客户端今日刊出報道，指「豆瓣」、「貓眼」等電影評分網站遭「水軍」惡意攻擊，評分機制面臨信用危機，導致三部賀歲國產片《長城》、《擺渡人》、《鐵道飛虎》都受到惡評。報道又點名批評部分微博大號的影評踐踏評論底線，「嚴重破壞了中國電影的生態環境」。報道一出，「貓眼」的專業影評人評分功能隨即下格。

《人民日報》發表題為「豆瓣、貓眼電影評分面臨信用危機 惡評傷害電影產業」的報道，指出上述三部國產片的評分，在豆瓣網站上都令人大跌眼鏡。截至昨日晚上7時，10分滿分《長城》僅獲5.5分、《擺渡人》4.4分、《鐵道飛虎》5.7分。

報道質疑這些評分有水份，其中《擺渡人》23日第一場公映還未結束，豆瓣已出現了上千個「1星」評分，部分賬號評了4星、5星好評卻被清理且封號。有不願透露姓名的業內人士指，有黑客利用網絡作弊技術為電影「刷分」，形成豆瓣等網站上的「水軍」。

另一個評分網站「貓眼」亦遭《人民日報》狠批。該網站評分機制分為觀眾和專業人士，但網站的專業人士僅有69位。《人民日報》的報道質疑：「貓眼專業影評人憑什麼『一句頂一萬句』」。

報道又點名批評微博大V「褻瀆電影」，指該帳號發布「張藝謀已死」等惡意人身攻擊，「個別大V、公眾號為博眼球、圈粉絲、流量變現等目的，發布惡意的、不負責任的言論，嚴重破壞了中國電影的生態環境」。

《擺渡人》及《長城》都是近期的國產大製作，背後分別獲阿里巴巴及萬達集團兩大中國企業投資。其中《擺渡人》是阿里巴巴影業集團成立後的首部投資電影，由王家衛擔任監製和編劇，故事原著作者張嘉佳執導，並獲梁朝偉、金城武和Angelababy主演。《長城》則由張藝謀執導， 中國首富王健林萬達集團旗下的「傳奇影業」有份出品

人民日報越講大陸人就覺對

大陸d5毛去晒邊? 重唔快d比滿分!

一睇trailer已經覺得好垃圾...

叫D5毛比錢睇, 咪高收視LOR

人民日報煩過閪

評5分以下都係顛覆國家政權罪

講佢地玻璃心都嫌太硬淨

一見到人民日報就想起老衲

彈套電影都唔撚俾

豆腐心

你係屎加幾多調味料都係屎,呢個係事實

你地成日用假AC來留言，比人Bam好正常喎

一定係佢哋太老實, ban左人民日報d五毛d五星評分